想自學寫手機app應該由咩開始？

要由邊套語言開始學起？有無online course或姐課程推薦？

react native
google

宜家有巴打推cs50

本身有冇computing/IT 相關知識？識唔識programming?

乜都唔識嘅話，可以試下App Inventor 作為入門

唔識 大學讀文科 想問d course由基礎學起

print("Hello World");

由0開始

本身點解想學？

如果為興趣認識多樣野玩下，可以好似上面巴打講 App Inventor，簡單易用全免費網上超多教學

如果係想做IT，或者接下freelance，咁就有排你學，首先cs 嘅concept，CS50好好，然後就係programming 入門嘅知識，例如variable, data type, if then else等等，之後你就可以揀一個language 黎學，例如iOS swift, Android Kotlin （或者Java, 但唔建議），呢d基本上edX, Coursera等等嘅mooc platform 都有得俾你免費學

另外如果你係for work, 9成9嘅app 都會連server, 咁你都要識server programming 同database, 就算你話第時有team，咁你都要知個concept, 最基本three tier architecture, HTTP request, restful API，甚至socket 等等

最後仲有好多其他層面，寫好code嘅技巧同要注意嘅野，好UI design嘅principles

回頭是岸啦

有MACBOOK 既話 學SWIFT 用 XCODE 寫。 睇YoUTUBE 果陣我覺得算易

不過我唔識寫APPS 既

首先諗吓想寫iOS定係Android app, 抑或係雙平台。

咁多位巴打都肯解比樓主聽，世界變了

留名學野，如果想去報全日制既course 寫code 轉行做it
有無相關課程推介

ios: swift
android: java (beginner) / kotlin (advance)
both: react native / flutter

冇it background 就上youtube睇cs50
如果唔係會學得好辛苦

LM，上梗PT course, 只留在Copy & paste

Xamarin 唔好用，community 太細，出error可能冇人救到你，香港個market 極少公司用Xamarin 整app.